情緒病病人嘅世界係你地唔會明

你地唔會明我地幾辛苦，日日都面對住滿腦子嘅負能量，一件好小事嘅事（就算我地都知係小事）都已經會牽動我地嘅情緒。我地會覺得自己無用，會覺得自己垃圾，但係我地都唔想㗎，我地都控制唔到自己唔好唔開心，相反，我地越想控制，越辛苦。

我地會提自殺，可能唔止提一次。每個人面對唔到嘅關口都唔一樣，有啲人會因為學業，有啲人會因為愛情，你地唔明唔緊要，覺得我地無用都唔緊要，但請你：

唔好指責我地「又用呢招」
唔好以為我地用死嚟威脅你地
唔好以為我地用呢樣野嚟搏同情

每一次放棄了斷嘅念頭都要用好多好多勇氣，當中好多原因唔係因為我地唔敢死、唔想死，係我地有顧及到你地嘅感受，怕你地好傷心，所以寧願自己受返啲唔開心，寧願生無可戀，都唔去死。

但聽到你地呢啲指責，我地會喺下次多一分諗法，會記得你地會笑我地/鬧我地又用呢招，既然你地唔信我地嘅決心，咁我地就實行畀你睇。

如果你身邊有患者，請唔好喺佢地唔開心嘅時候再鬧佢地，唔明真係唔重要，唔使講咩老生常談，話咩人生好美好呀之類，因為從我地越陷越深嘅當下，我地一早已經唔覺人生係美好。

亦都唔好鬧，鬧我地自私，鬧我地唔上進，係你地唔知啲背後，我地已經用咗好大嘅努力，你地只見到我地唔開心嘅結果就去指責我地，公唔公平？

如果佢講唔出佢咩事唔開心，請 唔 好 講 ：「都唔知你做乜。」呢句野真係好hurt，可能會令我地諗歪咗成為：我唔開心都係錯。

唔明真係唔緊要，陪住就夠。如果我地表現出好需要你，但唔開心時連野都同唔到你講，請畀我地一個擁抱，就已經好足夠，我地會好感激你嘅體諒同埋陪伴，多謝你地。

根據去年發表的一份研究報告，約十分一的本地成人人口患有抑鬱症或混合性焦慮抑鬱障礙。現時抑鬱症的主流療法為藥物治療及心理治療，但部份患者不能適應服用抗抑鬱藥後的副作用，而廣泛使用心理治療又需要有充足數目的治療師，而且兩種療法對病情嚴重的患者未必能即時見效。因此，精神科醫生亦使用腦刺激療法來治療患者的抑鬱情緒。
第一種腦刺激療法是使用多年的腦電盪治療。不少臨床研究指出腦電盪治療可迅速改善抑鬱症患者病情，對病情嚴重、有自殺傾向的患者尤其適用。腦電盪治療是以電流通過患者腦部，造成身體抽搐。治療時患者需接受全身麻醉，並由麻醉科醫生緊密觀察。患者每隔三至四天接受治療一次，整個療程由兩、三次至十多次不等。
近年精神科醫生也開始使用其他種類的腦刺激療法，如重複經顱磁刺激及經顱直流電刺激。重複經顱磁刺激利用線圈產生電磁脈衝，在左腦前額葉表面位置造成電流，刺激腦部使其活動回復正常之餘，又不會造成抽搐，患者亦無需進行麻醉。患者一般需一星期接受治療五次，約四至六星期可完成整個療程。
較新的經顱直流電刺激，是通過貼在頭皮上的電極傳遞微弱電流（0.5-2毫安）至大腦表層。它不會造成抽搐，而是透過改變腦源性神經營養因子、大腦血液流和代謝等來改善情緒。最新的數據顯示它的療效可能和抗抑鬱藥及重複經顱磁刺激相若。

I know thst feel
冇朋友

而且兩種療法對病情嚴重的患者未必能即時見效。

呢句係真，開頭睇完未有效果添，所以希望大家唔好再見我地睇得一次治療就就逼我地要即刻好返

最hurt係：「你唔係睇醫生咩？點解仲係咁？」

你感冒有時都未必睇一次醫生就好啦係咪？

世界太殘酷

好怕俾人知我嘅諗法 而家生存只係滿足佢地對我嘅期望

加油
每個人都有自己既難處

有病好過冇病

問題係點解好多人唔明我地嘅難處而又要指責我地？

其實通過訓練係可以控制自己悲觀既念頭。

如果講到制止自殺呢個念頭要好大勇氣 咁高連登班經常叫春自稱想自殺既精神病人應該個個都係勇者

一樣有情緒病
會有時覺得全部人都唔明白自己

好有同感
我每日都好辛苦好想死

我都好想離開
唔想父母傷心先未走

唔好拎叫春嗰啲嚟比啦⋯⋯
唔知點解釋你聽

只能說我不是沒有努力過。

曾經試過叫身邊嗰個睇有關抑鬱這回事本書
係拎埋本書畀埋佢睇
佢無細心睇
我都已經無再提起了

告訴我 我陪你

啱
我有時喊，爸媽會入嚟叫我唔好喊，同我講爸媽唔會離開

爸媽係個好內斂嘅人，呢啲說話好難講出口，但佢地都會咁同我講
我唔敢話畀佢地聽我有呢個問題，亦都離開，我好怕佢地傷心

我都有呢個情況出現 成日自己諗埋一邊
又多負能量 但又會因為一件好小好小嘅事而開心

維持咗幾耐喇？

話說我開post時打到差啲想喊
不過個個重要嘅人都係身邊，所以唔喊得

點解你地唔明，仲要講野傷害我

唔想死果part我都好認同

但其實真係好辛苦

因為佢地都有佢地既難處

一直想被拉扯

其實我都唔知我係咪有情緒病

成日失眠 冇一兩個鐘都瞓到
瞓覺前會成個腦都係灰野/恐怖野
起碼有3 4日瞓前都會諗諗下喊咗出嚟
但係對住人又會好正常 係獨處嘅時候先會極灰 覺得無人明

之前試過想自殺
同埋試過自殘
不過依家無

呢啲叫唔叫有病
冇睇醫生

其實我地從來都無要求過啲咩，你地唔明真係唔緊要㗎，但可唔可以唔好咁樣傷害我地，陪住已經好夠

有無啲咩一直壓住你令你好大壓力？
有就試試去解決先

我自己已經去到無原因嘅地步
有原因嗰啲我都盡力去解決晒

再唔掂要睇醫生呀/搵個社工傾一傾試下先都得

明白你地既難處
不過有時你地都要體諒你地身邊既人既難處

大家對事物既感受唔同
你唔明人地點解唔理解你地
人地都真係唔明點解你地會咁唔開心
所以唔好因為人地唔明你地既感受而發佢地脾氣...

當然 無言既關心擁抱 隨時都可以奉上 加油

我都有抑鬱焦慮，唔開心咪唔開心，唔洗搞到全世界人陪自己唔開心。有d 人不停發放負能量，attention seeking，講負面說話，搞到抑鬱既好易俾人誤會放負能量同鬧。唔洗將所有野攬上身，唔開心就柄埋一面，每人都有難處。

個d人都話自稱精神病架喎 有咩分別

你有冇諗過你煩到人，係人都有唔開心嘅事，但你係到小題大做喊苦喊忽煩到人㗎嘛

情緒病最鍾意屈人唔理解自己，噉你有冇去理解過普通人啊？事實係普通人唔會鍾人喊，負能量會傳染㗎嘛，你冇要求人，但你有騷擾到人你知唔知

每日都有兩邊既自己嘈緊咁

我從來無搵個朋友
就係驚煩到佢地

我會嚴重到普通同學做小小野我就覺得佢係想串我或者其他負面野，我覺得已經無乜正能量出現係我人際關係入面，唔知有無人明

我地已經好努力收埋你地又知唔知？
就係知道會影響人 先一直死頂
但我地都會好努力想生活 想見最愛嘅人
有咩錯

朋友話 又用呢招呀？
我下次再有呢個諗法 一定會實行
唔會再顧人感受

有病睇醫生啦

遇到少少事我都會好灰
可能因為細個屋企好多唔好嘅經歷加上缺乏愛
同男朋友又嗌交

巴/絲打你都要加油呀
你有冇睇開醫生/輔導？

就係因為重新先要俾佢知道你既感受嘛

又或者咁樣講啦
你無錯係可以用人講
傾訴完之後心情係會好左既
因為最少會多左人明白你

但同時間又咁樣講啦
每個人都有佢既事情要做
可能人地有時都會忙都會自己唔開心
又或者對方俾完意見你, 佢地會覺得可以解決到問題
但你無去做, 結果問題又出現
咁人地都會嬲你唔試下去做

其實好多原因架
不過有情緒問題既人的確係好需要關心支持
我明白因為我女友都係咁樣
但耐性呢啲野總有一日會消耗
係消耗完之前
你最少都要俾你既朋友知道你所付出既努力
如果唔係佢地會覺得自己一直以來既口水都係白費

多啲同人傾下溝通下啦
每日講少少
好過你積埋情緒爆發一發不可收拾

曲奇 攬住
睇到樓主我發現有人明白我